[高質討論]大家覺得香港定新加坡繁榮d

首先唔需要理果d研究，數據所分析。
大家只需要就住自己個人對呢兩個地方既觀點出發而討論。
每個地方國家都會有長短處
你地會覺得香港定新加坡繁榮d
係度討論下大家對兩國既睇法

平時自己接觸唔少新加坡人，我覺得佢地既兩文三語平均會比香港人好
但畢竟香港有咁多年英國既根基，十年前仲係東方之珠
(雖然愈黎愈差)
所以自己都係會覺得香港會比新加坡繁榮d

咁當然每個人對繁榮都有唔同既定義，就住大家係下面一齊討論下兩個地方既優缺點

千其唔好搞咩投票，見到出面d投票post就眼火爆

推一推先

爭咩丫

Shanghai beats them all

又嚟，煩唔煩？

只係純論下 巴打唔洗咁惡

新加坡好似無香港咁自由 但係經濟發展又好似健康過香港 最少唔會好似香港咁一味谷金融同地產

做乜姐你

每個地方都會有自己既長短處。
香港自由度、罪案率低(雖然多左好多蝻犯案)、交通便利度都做得好唔錯
新加坡房屋政策、經濟多角度發展。
兩個地方都經常互相借鏡。
另外巴打對兩邊既文化又點睇

唔係爭呀 純粹討論下兩個地方
見到出面太多小學雞狗公5P投票既post
睇得多會令到自己都有問題

另外新加坡發展遲過香港
但依家係國際中已經可以媲美香港，甚至好過香港
大家又覺得佢地用咁短時間，達到呢個效果既成功因素係咩呢
係下面歡迎一齊傾下

新加坡用殘體 文化水平直插谷底

Japan number one!

美斯定c朗好波d?
Steph Curry最勁

上海就算啦 衝出黎7

如果去過新加坡自由行。
就可以知道，新加坡人英文好過香港，係必然。

但中文是否好過香港人，就未必同意。新加坡普通話和簡體中文 ，就會比香港人好。

新加坡地鐵廣播，只有英文。
新加坡的街道牌，只有英文。
新加坡好多門牌，只有英文。
新加坡的紙幣，除左新加坡一詞外，其他都是英文

香港，則多有中英對照。香港係完全唔似，曾經做過一百年英國殖民地。

香港，生活基本用中文。只係工事上和學業上，用英文交流。

新加坡，生活用英文，工事，學業都是英文交流。

新加坡，比香港更似前英殖民地。香港，是正宗一個華人地方。香港特別行政區，名副其實。

每日150隻 倒退緊

新加坡
各種政府政策令佢超越HK，社會經濟文化..etc
至於言論自由兩邊好似差唔多噉

香港犯罪率低，新加坡犯罪更低。

新加坡有很多回教徒、基督教徒、佛教徒，融洽相處。
新加坡係管理回教和多元宗教問題上，是世界上最先進。
歐美，是管理宗教事務上，遠不及新加坡。
歐美，比回教文化搞到頭痛。
中東就戰事連連。

新加坡在管理南亞裔和多元種族，遠比香港先進，領先全球。
新加坡一向都有很多印度人、中國人、馬來人。香港就比南亞裔問題搞到頭痛。

新加坡，一向多元文族，多元宗教，多元文化，都保持世界最低犯罪率。

房屋問題，大家都地少人多。新加坡做到9成置業，無咁多人因房屋問題有怨氣。

香港，做到新加坡一成已經算好。論實力，香港差人十萬八千里啦。

新加玻犯罪率仲低過香港

總之，很多歐美人和香港人覺得係問題的東西。
例如回教問題、宗教極端主義、房屋問題、南亞裔和少數族裔問題。去到新加坡，都唔係問題。
而新加坡，係治安和大平均壽命，都是領先全球，與香港相若。
衛生和食物安全，也比香港好。

新加坡問題，係空氣和水質問題，比起好多歐美國家差。但空氣質素都係好過香港，海水水質就跟香港一樣差。

新加坡的民主和政治自由，係比較專制（同歐美比）。但同香港比，唔差太遠，頂多差香港少少。同大陸比，則比較自由

新加坡比香港差的，唯一可能就係地鐵和巴士系統，真係唔夠香港方便。

另外，新加坡氣候太熱（但有些會enjoy唔駛換季，always summer），有不少熱帶疾病（登革熱好流行），香港則沒有。

日本英文唔掂，同埋有地震。
地鐵太複雜（由太多公司營運），搞到交通費好貴。
其他野，真係樣樣都比香港好。

去多些旅行，唔好單靠網路和書本給你的知識，你就會真正明白。

如果你連大陸都唔敢去，外國又冇錢去，只在香港靠網上知識認識世界，是不足夠的，除時變精神分裂。無錢，新鼓起勇起，去下深圳和廣州先，最好係自遊行。只有自遊行，才能體會到兩地差異。

點解 ?
1 英文 （國際化，最重要）
2 種族及宗教，多元化又和諧
3 衛生，廁所好乾淨，比香港衛生得多。
4 街市和食市也比本港衛生
5 產業比香港多元。不會側重地產和金融
6 良好國際關係 （冇香港咁排蝗，排蝻）
7 有效控制樓價和樓市升幅。